[中文撚]喜怒哀樂嘅「喜」同「樂」有咩分別？

由細到大都唔知有咩分別

😃😄呢兩個嘅分別
利申：鳩up

喜係he hehe
樂係ha haha

喜悅
快樂？

喜 怒 哀 樂
我既喜怒哀樂係😐

喜係怒既相反，樂係哀既相反，
『喜怒哀樂」其實係「喜怒」、「哀樂」

苦樂 喜惡

所以係依度個喜字應該解成喜歡需唔係喜悅

憤怒嘅相反同悲哀嘅相反好似有啲唔同，
但係講唔出有咩分別

憤怒有對像，你覺得有人做錯要負責所以先會嬲，
悲哀未必唔關人事，多數係無可奈何。

相反既話喜就係有人做左d令人開心既事，所以你喜歡佢，
樂就唔一定係人為故意，可能係好運中獎之類。

跟喜怒哀樂做表情好on9,
呢個詞語只係講緊人有各種唔同既情感，
包括一d唔能夠用表情表達到既情感，例如喜歡

學到嘢

「樂」衍生出「喜」，說文謂「喜」：樂也。

一時之喜，兩喜臨門，喜從天降，皆是外在之物加諸於身。

好之者不如樂之者，樂天知命，安樂，皆是從心而發。